媲美Intel i7？傳Apple A11單核跑出4600分

媲美Intel i7？傳Apple A11單核跑出4600分 - 香港新浪
媲美Intel i7？傳Apple A11單核跑出4600分

2017年07月31日14:30

有消息指Apple的A11處理器單核性能據Geekbench4的數據可以達到4600分，這將是ARM架構處理器的最高性能，有望媲美Intel的i7處理器，對Intel來說顯然不是好消息。

此前有消息指Intel將推出第八代酷睿處理器i7，代號CofFee Lake，Coffe Lake的最大升級在於從四核升級到六核，Geekbench 4顯示這款處理器的單核性能為4619分。

Apple與其他Android 手機芯片 企業不同的是，它一直都堅持採用雙核架構，認為對於手機來說單核性能更重要，因為手機很少會同時運行多個任務，而且這也有助於控製功耗，直到去年的A10才升級到四核架構。

全球最大手機芯片企業高通在2014年推出的Snapdragon810出現發熱問題後，也開始強調單核性能，2015年底推出的Snapdragon820僅採用四個核心。

不過在移動市場上，Android等一眾手機芯片企業的單核處理器性能一直都遠遠落後於Apple，目前Apple的A10處理器單核性能達到3379分，而高通的高端芯片Snapdragon835單核性能大約在1980分左右，華為海思的麒麟960的單核性能大約在1860左右。

如果Apple的A11處理器單核性能達到4600分那將是非常驚人的成就，代表著ARM架構的性能達到了一個新高度，在性能方面接近Intel的處理器後，ARM陣營侵蝕Intel的地盤有可能會進一步加快。當前Google推出的chromebook就有不少在採用ARM架構處理器，微軟與高通也在合作推動ARM架構芯片支援完整版Windows。

一直都有分析認為Apple有意在Mac上採用自家的處理器，並將Mac OS系統與iOS系統融合，實現PC、平板與手機的軟硬件統一，處理器性能所取得的巨大進展有助於Apple加快這一腳步。

當然A11的處理器性能能否達到這個高度存有一定的疑問，此前Apple用於平板電腦iPad的A8X、A9X等處理器的性能分別與用於iPhone的A9、A10相當，而當前的A10X處理器單核性能大約在3878分，A11處理器的單核性能如果有4600分將比A10X高近兩成。

此外AppleA系處理器與Intel處理器的多核性能差距也不利於其在PC上取代後者，A10X處理器的多核性能大約在9000多分，不到Intel即將發佈的i7的一半，即使A11X處理器的多核性能獲得進一步的提升與Intel依然有較大差距。

關注我們Facebook專頁

相關新聞

更多瀏覽

今日焦點

切換到豐富的查看
為了因應AMD 多核“戰爭”，Intel新一代Core i7/i5均為六核 — XFastest News

果粉講野1999

arm同x86都唔同指令

果粉丟晒假

benchmark方法一樣？

唔一樣咁 Benchmark 有咩意思 ...

不過 Windows 10 都快有 ARM 版, 家下無左 Wintel 啦.

arm....

你行到x86 program 先得架

新arm windows 行到win32

行個cinebench r15黎睇下
arm cpu有1000分我切又點話

R15 support arm 咩

其實手機U咁勁有乜用?
邊個會拎手機黎decode 剪片
講到粒野幾勁咪又係fb ig wtsapp
專心整慳電仲好啦

又快又慳電吹咩

三叔牙石會比個dock你當電腦用
apple好似都申請左專利將iphone放入macbookpro入面

係就快撚D呀
11年12年到依家效能就升得快既
電量就無乜分別囉

VIDEO PROCESSING 真係 IPAD PRO 強項 , 無論睇定剪4K 片
尤其而家有 LumaFusion Pro 4K EDIT 又快又順
ARM 玩 MULTIMEDIA 真係勁過X86 好多

try blender cycles

係咩?
apple幾時出gaming pc

其實冇衝突嘅，
可以一邊提高 CPU efficiency（效能 up，電池續航力都可以 up），
一邊研發比 lithium-based 更 advanced 嘅新電池

暫時電池技術都冇咩新大突破（唔計 quick charge，我指嘅係續航力）

睇親呢啲垃圾文都唔知好嬲定好笑，引成班人出嚟嘈
根本arm 同x86架構上都唔同，risc 同 cisc 有各自適合嘅應用範疇架嘛，比較嘅重點唔應該係跑呢啲垃圾分嚟分高低。

冷靜啲 ifan唔打飛機仲有咩做

咁如果手機系統優化arm令到性能比wintel 強呢？

用家都係睇一個app run得快唔快順唔順，做得到呢點，理得你x86定arm

數據根本唔重要，啲ants日日吹到幾多核幾多ram，講到最後6s都贏唔到

arm可以做到乜野複雜野???